# Тестовое задание для php разработчика

## Ход Решения
### Шаг 1
Посмотрев на время вылета (23:55) и посадки (01:35) рейса из Москвы в Санкт-Петербург (строчка 2), можно предположить, что во время рейса происходит смена суток. Чтобы в этом убедиться, добавляю дату в вывод консоли.

Как переключиться на эту версию
```bash
git checkout f1bc4f5b92ef9849561cc3cb9bbd3f600fbf6d2e
```
Как вернуться обратно
```bash
git checkout master
```

### Шаг 2
Действительно, самолет из Москвы в Санкт-Петербург вылетает 15 января, а прилетает 16 января. Добавляю учет даты в подсчет длительности полета. При этом начинаю использовать встроенный класс DateTime, чтобы работать с датой и временем как с единой сущностью.

Как переключиться на эту версию
```bash
git checkout 7a641b1e0dc36f4e0d8508dd8ff3b0bc1db1d057
```
Как вернуться обратно
```bash
git checkout master
```

### Шаг 3
Учет даты не повлиял на ситуацию с перелетом из Новосибирска в Санкт-Петербург и обратно (строчки 3 и 4). Продолжительность полетов до сих пор отличается на порядок.

Но, в Новосибирске часовой пояс GMT+07, а в Санкт-Петербурге – GMT+03. Наверное в flight.json указывается локальное время взлета и посадки. Добавляю учет часового пояса при подсчете длительности полета.

Как переключиться на эту версию
```bash
git checkout 4461f8be5fe3713522ca6befdbbeb6bf4f43d3da
```
Как вернуться обратно
```bash
git checkout master
```

### Шаг 4
Сейчас формула подсчета продолжительности полета работает верно. Но по выводимым данным стало совершенно непонятно из каких значений высчитывается продолжительность. 

Например, строчка 3. Вылет из Новосибирска происходит 08:50, а посадка совершается в 09:35. Навскидку продолжительность полета должна составлять меньше часа, а отмечено – 4 часа 45 минут.

Для улучшения восприятия данных делаем ряд изменений:

* Улучшаем формат даты. Убираем вывод года и секунд. Даже если полет будет в Новый Год, даты все равно будут интуитивно считываться.
* Для локального времени указывает часовой пояс.
* Добавим в колонку duration время вылета и посадки в едином часовом поясе (UTC).

Примечание:

* Обратите внимание на использование clone во время установки нового часового пояса (src/Command/ShowAirportBoardCommand.php:158). В PHP объекты передаются по ссылке => если мы не будем клонировать, то неумышленно изменим часовой пояс в DateTime свойствах класса Flight, а мы этого не хотим.
* Если посмотреть на локальное время перелета из Нанди в Лос-Анджелес (строчка 5), то можно заметить, что человек может вылететь вечером и после 9 часов полета приземлиться утром того же дня. Путешествие в прошлое. Это не баг кода, а фича жизни :)

Как переключиться на эту версию
```bash
git checkout ac1c33232df34fc033f005a9d925dd2fc76d6b0a
```
Как вернуться обратно
```bash
git checkout master
```

## Описание
### Легенда
Представим, что наша компания разрабатывает аналитическую систему авиаперелетов. Ваша команда выпустила первую версию продукта. В этой версии система получает данные из json файлов (airport.json и flight.json), объединяет их и высчитывает несколько дополнительных значений. Получившийся результат выводится в консоли.

### Результаты тестирования
Отдел тестирования выявил следующие баги:

* Информация о рейсе из Санкт-Петербурга в Москву (строчка 1) выглядит правильной, но обратные рейс (строчка 2) имеет отрицательную продолжительность, что невозможно.
* Рейсы из Новосибирска в Санкт-Петербург и обратно (строчки 3 и 4) имеют положительную продолжительность, но отличающуюся друг от друга на порядок. Поскольку расстояние между городами не зависит от направления полета, то продолжительность полетов должна быть схожа (одного порядка).
* Рейсы из Нанди в Лос‑Анджелес и обратно (строчки 6 и 7) имеют отрицательную продолжительность, что невозможно.

## Задачи
* Устранить все неисправности.
* Улучшить вывод информации, чтобы облегчить работу нашим QA инженерам и аналитикам. Сейчас не совсем очевидно из каких значений высчитывается продолжительность полета.
* Объяснить причины ошибок и принятые решения.

# Результат
Результат тестового задания должен содержать:

1. ФИО автора.
2. Потраченное на тестовое задание время.
3. Скриншот вывода консольной команды.
4. Код, оформленный в виде git репозитория, который содержит несколько коммитов, показывающих ход вашей работы.
5. Описание принятых решений.

Примечание:

* Репозиторий вы можете разместить на любом публичном хостинге репозиториев (GitHub, BitBucket) и скинуть нам ссылку на него.
* Текстовые описания можно сделать в README.md файле вашего репозитория.
* Описание принятых решений необходимо сделать в свободной форме, словно вы рассказываете другому разработчику, который хотел узнать, чем вы занимались на прошлой неделе.
* Скриншот можно прикрепить к ответному письму.

## Что мы хотим увидеть
* Понятные объяснения.
* Чистый код.
* Уверенное владение git.

# Запуск
**Необходимо** установить Docker (https://docs.docker.com/get-docker/) и Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/install/).

Перед запуском консольных команд убедитесь, что Docker запущен.
```bash
docker-compose run php ./composer.phar install # Установка зависимостей
docker-compose run php ./bin/console app:show-airport-board  # Отображения табло полетов
```

За консольную команду `app:show-airport-board` отвечает класс \App\Command\ShowAirportBoardCommand.

Стек технологий:

* Проект написан на php 8.1
* Для управления зависимостями используется Composer (https://getcomposer.org/)
* Для запуска генерации через CLI команду используется symfony/console (https://symfony.com/doc/current/components/console.html)
* Для dev окружения используется Docker (https://www.docker.com/) и Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/)